[{"index_nr":1,"category":"Matematyka","question":"1 mendel - ile to sztuka?","answers":["60","14","7","15"],"right_answer_index":1},{"index_nr":2,"category":"Matematyka","question":"Do jakich liczb przystaje (mod 8) kwadrat liczby naturalnej?","answers":["5 lub 6","2 lub 3","1, 2 lub 7","0, 1 lub 4"],"right_answer_index":4},{"index_nr":3,"category":"Lektury","question":"Dlaczego Wokulski, bohater \"Lalki\", miał czerwone dłonie?","answers":["Zafarbował je","Odmroził je na Syberii","Z powodu choroby","Poparzył je w dzieciństwie"],"right_answer_index":2},{"index_nr":4,"category":"Przysłowia","question":"Co szybko się kończy?","answers":["Gwałtowne uczucia","Życie","Wszystko, co dobre","Wszystko, co złe"],"right_answer_index":3},{"index_nr":5,"category":"Przysłowia","question":"Jak kończy się przysłowie: \"Ni w Boga wierzy...\"?","answers":["Na cmentarzu leży","To w kościele leży","Ni się diabła boi","Niczego się nie boi"],"right_answer_index":3},{"index_nr":6,"category":"Lektury","question":"Gdzie aresztowano Grudzińskiego w utworze \"Inny świat\"?","answers":["W Moskwie","W Grodnie","We Lwowie","W Warszawie"],"right_answer_index":2},{"index_nr":7,"category":"Lektury","question":"Co Krasiński potępia w I i II części \"Nie-Boskiej komedii\"?","answers":["Egoiz","Miłość","Myślenie oświeceniowe","Poezję romantyczną"],"right_answer_index":4},{"index_nr":8,"category":"Matematyka","question":"Ile wynosi pole trapezu o podstawach 2 i 3, oraz wysokości 6?","answers":["12","15","30","36"],"right_answer_index":2},{"index_nr":9,"category":"Przysłowia","question":"Jak kończy się przysłowie: \"Mądry Polak...\"?","answers":["Po rozwodzie","Po szkodzie","Po zgodzie","Po zawodzie"],"right_answer_index":2},{"index_nr":10,"category":"Matematyka","question":"Ile zer ma googol","answers":["120","100","80","60"],"right_answer_index":2},{"index_nr":11,"category":"Matematyka","question":"Ile krawędzi ma sześcian?","answers":["12","30","6","8"],"right_answer_index":1},{"index_nr":12,"category":"Lektury","question":"Jak miał na imię parobek Borynów (w utworze \"Chłopi\")?","answers":["Antek","Lech","Maciej","Kuba"],"right_answer_index":4},{"index_nr":13,"category":"Lektury","question":"Jak Santiago w utworze \"Stary człowiek i morze\" nazywał marlina","answers":["Wspólnikiem","Bratem","Nieznajomym","Wrogiem"],"right_answer_index":2},{"index_nr":14,"category":"Przysłowia","question":"Jak kończy się przysłowie \"Nie mów nikomu, co się dzieje w...\"?","answers":["Przedszkolu","Szkole","Pracy","Domu"],"right_answer_index":4},{"index_nr":15,"category":"Przysłowia","question":"Jak kończy się przysłowie \"Paluszek i główka...\"?","answers":["Zdana klasówka","Studenta okuwka","Dla ucznia wskazówka","To szkolna wymówka"],"right_answer_index":4},{"index_nr":16,"category":"Matematyka","question":"Który matematyk był głównym twórcą teorii gier i teorii automatów komórkowych","answers":["Johann Heinrich Lambert","John von Neumann","Albert Einstein","Joseph Louis Lagrange"],"right_answer_index":2},{"index_nr":17,"category":"Przysłowia","question":"Jak kończy się przysłowie \"Na to ma kowal kleszcze...\"?","answers":["Żeby sobie rąk nie sparzyć","Żeby lepiej pracować","Żeby przyklaszczyć co trzeba","Żeby miecze tworzyć"],"right_answer_index":1},{"index_nr":18,"category":"Przysłowia","question":"Jak kończy się przysłowie \"Poznać łatwo w starości...\"?","answers":["Czy przeżył wielkie miłości","Czy ktoś ma mocne kości","Jaki kto był w młodości","O czyjejś prawości"],"right_answer_index":3},{"index_nr":19,"category":"Przysłowia","question":"Jak kończy się przysłowie \"Ubóstwo...\"?","answers":["Nie jest ohydą","Zabiera radości","Cnoty ujmuje","Odejmuje godności"],"right_answer_index":1},{"index_nr":20,"category":"Przysłowia","question":"Jak kończy się przysłowie \"Nie ma róży...\"?","answers":["Jest bez","Gdy jej nie podlewasz","Bez łodygi","Bez kolców"],"right_answer_index":4},{"index_nr":21,"category":"Przysłowia","question":"Czym wybrukowane jest piekło?","answers":["Grzechami","Złymi uczynkami","Dobrymi chęciami","Złem"],"right_answer_index":3},{"index_nr":22,"category":"Przysłowia","question":"Jak kończy się przysłowie \"Muru głową nie przebije, a...\"?","answers":["Żeglarz całego oceanu nie przepłynie","Morza nikt nie wypije","Całego żniwa rolnik sam nie przerobi","Pioruna nikt do słoika nie złapie"],"right_answer_index":2},{"index_nr":23,"category":"Lektury","question":"Przez co Józio podglądał Zutę w \"Ferdydurke\"?","answers":["Przez balkon","Przez dziurę w ścianie","Przez dziurkę od klucza","Przez okno"],"right_answer_index":3},{"index_nr":24,"category":"Lektury","question":"Co się stało z najmłodszym synem Róży i Adama w \"Cudzoziemce\"?","answers":["Zmarł w nieszczęśliwym wypadku","Zmarł na tyfus","Zmarł na dyfteryt","Rodzice wysłali go do szkoły za granicę"],"right_answer_index":3},{"index_nr":25,"category":"Lektury","question":"Która z tych postaci miała miecz \"Scyzoryk\"?","answers":["Jan Onufry Zagłoba","Pan Tadeusz","Zbyszko z Bogdańca","Gerwazy Rębajło"],"right_answer_index":4},{"index_nr":26,"category":"Lektury","question":"Czyją mogiłę odwiedzali bohaterowie \"Nad Niemnem\"?","answers":["Powstańców kościuszkowskich","Powstańców listopadowych","Zmarłych w pożarze wsi","Powstańców styczniowych"],"right_answer_index":4},{"index_nr":27,"category":"Lektury","question":"Gdzie ukrył się Orgon, kiedy Tartuffe próbował uwieść jego żonę (w utworze \"Świętoszek\")?","answers":["Za zasłoną","Pod stołem","Za kanapą","W szafie"],"right_answer_index":2},{"index_nr":28,"category":"Lektury","question":"Jak ginie Berlioz w \"Mistrzu i Małgorzacie\"?","answers":["Wpada do rzeki","Wpada pod koła dorożki","Zostaje postrzelony w parku","Traci głowę pod kołami tramwaju"],"right_answer_index":4},{"index_nr":29,"category":"Lektury","question":"Ile lat miał Adaś Niezgódka z \"Akademii pana Kleksa\"?","answers":["15","14","13","12"],"right_answer_index":4},{"index_nr":30,"category":"Matematyka","question":"Czym jest prosta, która ma dokładnie jeden punkt wspólny z okręgiem?","answers":["Sieczną","Symetralną odcinka","Styczną","Dwusieczną"],"right_answer_index":3},{"index_nr":31,"category":"Matematyka","question":"Ile zwykle wynosi miara funta?","answers":["między 0,4 a 0,5 kilograma","między 18 a 19 kilogramów","między 7 a 7,5 kilograma","między 0,1 a 0,2 kilograma"],"right_answer_index":1},{"index_nr":32,"category":"Matematyka","question":"Co jest przykładem figury geometrycznej?","answers":["Graniastosłup","Kąt półprosty","Walec","Dwudziestościan"],"right_answer_index":4},{"index_nr":33,"category":"Matematyka","question":"Jakie funkcje trygonometryczne opisują stosunki przyprostokątnych w trójkącie?","answers":["Sinus i cosinus","Cosinus i cotangens","Tangens i cotangens","Sinus i tangens"],"right_answer_index":3}]